{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumepalle."},{"text":"Sa pead komplekteerima, kui ma kukun."},{"text":"Ô∏è Olen harjunud lumememmede ehitamisega."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning annan iga p√§ev valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa vajad p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ga s√§rav."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Mul ei ole h√§√§lt, aga ma v√µin m√∂liseda. Ma v√µin puud maha l√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud liikuvast √µhust."},{"text":"V√µin olla √µrn v√µi destruktiivne."},{"text":"Ô∏è Purjetajad muretsevad minu p√§rast mere peal."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Tuli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen tekk taevas, vahel valge, vahel hall. Vihma v√µin tuua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest."},{"text":"Ô∏è V√µin p√§ikese blokeerida."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"M√§gi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen taevast langev vesi, vahel suurtes tilkades, vahel tilgub. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Puistud moodustuvad minu p√§rast."},{"text":"Taimed armastavad mind."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen tekkinud siis, kui vesi √µhku k√ºlmub ja v√µin sulle otsa s√µites haiget teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sademete liik."},{"text":"Vahel olen ma marmorite m√µ√µtu."},{"text":"Ô∏è Tulen tihti √§ikesega."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen k√µva l√§rm p√§rast valguss√§hvatust taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen √§ikese m√§rk."},{"text":"Mind p√µhjustab √µhu kiire soojenemine."},{"text":"Sa kuuled mind enne v√§lgu n√§gemist, kui oled kaugel."}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Maav√§rin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen tugeva tuulega keerlev torm ja keskuses rahulik \"silm\", mis on s√ºndinud soojade ookeanivete kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle antakse nimed."},{"text":"Ma v√µin tekitada ranniku l√§hedal √ºleujutusi."},{"text":"Ehitised peavad olema tugevad, et mulle vastu pidada."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen p√∂√∂rlev √µhusammas, mis ulatub pilvelt maapinnale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind n√§hakse tihti tasastel maa-aladel."},{"text":"V√µin t√µsta selliseid asju nagu autod ja lehmad!"},{"text":"‚ñ´Ô∏è Varjualuse v√µtmine on oluline, kui √ºks on l√§hedal."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false},{"label":"Waterspout","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen seisund, kus pikka aega ei saja, muutes maa v√§ga kuivaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin p√µhjustada p√µllukultuuride l√§bikukkumist."},{"text":"‚ñ´ Metstulekahjud on t√µen√§olisemad, kui ma olen kohal."},{"text":"Inimesed peavad minu ajal vett s√§√§stma."}],"options":[{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Ma r√§ndan m√∂√∂da planeeti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen t√§is, vahel poolkuu."},{"text":"Inimesed arvasid kunagi, et olen juustust tehtud."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen kuum ja annan valgust ja soojust Maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik p√µleva gaasi pall."},{"text":"‚òÄÔ∏è Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall ja r√§ndan m√∂√∂da P√§ikest ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa elad minu peal!"},{"text":"Mul on palju taimi ja loomi."},{"text":"Olen enamasti veega kaetud."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mind tuntakse Punase planeedi nime all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad √ºhel p√§eval mulle k√ºlla tulla."},{"text":"Ô∏è Mul on roostes v√§rvi pinnas."},{"text":"Minu nimi sarnaneb populaarse kommibaariga."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet ja mul on hiiglaslik punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"See laik on tegelikult tohutu torm!"},{"text":"Olen valmistatud enamasti gaasist."},{"text":"Minu nimi p√§rineb Rooma jumalate kuningalt."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, j√§√§st ja kivist tehtud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad, kuid v√§ga √µhukesed."},{"text":"Olen Kuues planeet P√§ikesest."},{"text":"Minu nimi p√§rineb Rooma p√µllumajandusjumalalt."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb taevasse mustri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa Vahel n√§en v√§lja nagu loom. (Nagu Ursa Major)"},{"text":"Inimesed kasutavad mind navigeerimiseks."},{"text":"Minu nimi p√§rineb iidsetest lugudest."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sageli kujult nagu spiraal, millel on k√§ed."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu valge vedelik."},{"text":"Universumis on miljardeid teisi minusuguseid."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen kosmosest p√§rit kivi, mis tabab Maa atmosf√§√§ri ja p√µleb, tekitades ereda valgusriba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kutsuvad mind m√µnikord v√µttestaariks."},{"text":"Ô∏è Kui ma t√§ielikult √§ra ei p√µle, v√µin vastu maad l√º√ºa."},{"text":"‚Üë H√µ√µrdumine paneb mind kumama."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"Siin algavad uued t√§hed."},{"text":"Olen valmistatud vesinikust, heeliumist ja tolmust."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}